# BackEnd com base no MongoDB
--------------------------------------------------

>Back-end feito em node.js base para incio de projetos com base unica mongodb, com as seguintes bibliotecas e padrao favor continuar seguindo. 

Para inciar o projeto deve ter:

    node, docker instalados apos,
    npm install (para instalar a node_modules que contem as biblioteca)
    npm test (para testes na api)
    npm run dev (para iniciar em dev)
    npm run prod (para inciar em producao)
    
   
>Segue descricao do projeto:
   
    1. Resolução de promises com Async/Await
    2. Ambiente e configuração do ciclo de testes com Mocha
    3. 
    4. Design Patterns - Strategy
    5. 
    6. Mongoose como odm para mongodb
    7. Hapi.js 
    8. APIs com Hapi.js
    9. Swagger para teste com hapi
    10. Json Web Token
    11. Configuracao JWT - plugins, testes e rota de login
    12. Hapi-JWT ao nosso Serviço 
    13. Autenticação de usuarios e hash de senha com bcrypt
    14. Trabalhando com modeo development e production
    15. 
    16. MongoDB modo production com cloud Mongo atlas
    17. 
    18. PM2 para gerência do node 
    19. Expondo cobertura de código com Istanbul
    20. Docker para criar a base de teste (ver example docker)
    21. 
    22. MongoClient para interface mongodb (ver example docker) http://localhost:3000/
    23. 


>obs 1: a pasta examples foi criada como exemplos de
codigo e comentarios sobre como e funciona cada biblioteca e padrao de projeto

>obs 2: package.json manter nas versoes citadas as seguites bibliotecas:

    "cross-env": "5.2.0",
    "dotenv": "8.0.0",
    "config": "3.2.3",
    "bcrypt": "3.0.6",
    "hapi-auth-jwt2": "8.6.1",
    "hapi-swagger": "10.0.2",